<resources>
    <string name="app_name">Shemá, Deus Chama!</string>
    <string name="go_to">Local do Evento!</string>
    <string name="rota">Clique abaixo para traçar a rota</string>
    <string name="go_to2">Me leve até Lá!</string>
    <string name="soon">"Em Breve!!"</string>
    <string name="soon2">"Em Breve!! Aguarde dia 20/03/17"</string>
    <string name="precos">"Tabela de Preços"</string>
    <string name="api_maps_key">AIzaSyC0aRVqE7vZjCwJ3m3ZpSYEVJ51_Bc4s2A</string>
    <string name="cronog">Cronograma</string>
    <string name="ac">Área Central</string>
    <string name="capela">Capela</string>
    <string name="ptr">Patrocinadores</string>
    <string name="praca">Alimentação</string>
    <string name="pregador">Pregadores</string>
    <string name="day1">Sábado</string>
    <string name="day2">Domingo</string>
    <string name="historia">Sobre</string>
    <string name="faq">Site</string>
    <string name="site">https://www.shemadeuschama.com/</string>
    <string name="sitePatrocinadores">https://www.shemadeuschama.com/patrocinadores</string>
    <string name="help">Mapa</string>
    <string name="title_activity_history">Sobre o Shemá</string>
    <string name="title_cronograma">Cronograma</string>
    <string name="title_main">Shemá, Deus Chama!</string>
    <string name="title_mapa">Local do Evento</string>
    <string name="title_preg">Pregadores</string>
    <string name="au">Ouro</string>
    <string name="pt">Prata</string>
    <string name="brz">Bronze</string>
    <string name="large_text">"      A ideia do Projeto foi apresentada pelo Padre João Evangelista ao Ministério de Música Tabernáculo, após a celebração das 09:30h, no dia 15/11/2015, na Comunidade Santa Clara.
        Ele disse que durante a Missa ficou pensando em um Evento, que envolvesse música, adoração e as comunidades da paróquia, especialmente voltado para os jovens. Disse ainda que havia em seu pensamento um nome, Shemá, e nos pediu que nos colocássemos a serviço, para que esse propósito se tornasse realidade.
        Tão logo o Ministério se dispôs, e no dia seguinte aconteceu a 1ª reunião para tratar a respeito, na qual foi assumido o compromisso de oração diário, terço diário, na intenção do Shemá.
        As ideias foram evoluindo, Deus foi direcionando, e no dia 22/12/2015 houve uma reunião com o Pe. João, na qual foi apresentado o esboço do projeto. Ele aprovou tudo, e pediu que as pessoas fossem chamadas a servir. Ainda nesta reunião o padre direcionou uma leitura bíblica: Samuel Capítulo 3,1-10. Que relata um chamado de Deus para Samuel. Aconteceu no Santuário, onde estava a Arca de Deus, o objeto mais sagrado, representação Própria de Deus entre os homens, que por sua vez ficava dentro do Tabernáculo, uma tenda, uma Tenda Móvel - Morada do Senhor.
        Assim surgiu o "Shemá, Deus chama!""
    </string>
    <string name="shema_cit">"Shemá - palavra oriunda do hebraico, que significa ouve, escuta!
Portanto: Escuta, Deus chama!</string>
    <string name="large_text2">
        "       Surgiu em resposta a um chamado de Deus, assim como chamou por Samuel… Chamou pelo Ministério Tabernáculo, chama a cada um de nós, chama por nossas comunidades, e por muitos outros que sequer sabemos quem são, onde estão, de onde virão… Sabemos apenas que Deus chama, por isso estamos aqui!
       Que possamos responder sempre, assim como Samuel: "Fala Senhor, teu servo escuta"
    </string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_main_scroll">Shemá, Deus Chama!</string>

    <string name="fernandinho">"Fernandinho"</string>
    <string name="fernandinhotext">"
        Fernando A. Costa, nasceu na cidade de Franca, em nove de janeiro de um mil novecentos e oitenta e seis, o jovem Fernando Antônio Costa. De família católica, desde sua infância, Deus despertou um sentido único de viver, fazendo dele uma pessoa especial, chamado a viver o céu e levar a presença de Deus aos que mais precisam, através da Mãe, Maria Santíssima.
        Em várias situações de sua infância mostrou ter um dom diferente, o qual Deus foi moldando aos poucos, aos 12 anos, juntamente com sua Mãe, sua tia e um primo, iniciou aquilo que no futuro seria a Comunidade Cenáculo Imaculado Coração de Maria. Tudo nasceu no seu coração, plantado por Deus e cultivado com o cuidado especial da Virgem Maria.
        Hoje, fundador da Comunidade Cenáculo ("Em Tudo Ser de Deus" - A palavra fundante da qual nasce o carisma da comunidade é “Eis aqui a serva do Senhor, faça-se em mim segundo a vossa palavra” (Lc 1, 38). A contemplação do mistério da encarnação é alimento da nossa identidade, pois ela expressa com toda a riqueza de detalhes o que é viver de fato a radicalidade da vontade de Deus.), é Pai Espiritual de muitos filhos que seguem a Cristo através da Comunidade. Ensina, corrige, ama, sofre, cuida, chora por cada um daqueles que com ele buscam viver a radicalidade do Evangelho, aprendendo com Jesus e o tendo como espelho daquilo que precisamos sonhar para vivermos verdadeiramente como filhos, amando Deus em tudo e buscando Deus em todos.

        “Um Coração Adorador nunca volta atrás”"</string>

    <!--<string name="jv">"João Victor Mariano</string>-->
    <!--<string name="jvtext">"-->
        <!--João Victor Mariano é membro fundador da Comunidade Missionária Mãe do Homem Novo de Araxá - MG.-->
        <!--Tem evangelizado por meio de palestras, ministrações por todo o Brasil; onde tem levado uma mensagem de Esperança e Fé e Devoção filial para com Maria Santíssima a Mãe de JESUS.-->
        <!--É também idealizador do primeiro aplicativo católico lançado para difundir a Consagração à Santíssima Virgem o Salve Maria TK.     Suas canções também têm alcançado grande público dentre elas: Só temos hoje para amar gravada por Rodrigo Ferreira e Michel Teló, Manifesta Tua Glória e Eis ai Tua Mãe gravadas pela Gravadora Canção Nova.-->
        <!--Acredita fielmente que o Amor de Deus é a solução para o mundo!-->
<!---->
        <!--"Amor á Imaculada Sempre" -  João Victor Mariano"</string>-->

    <string name="brisa">Comunidade Brisa Leve</string>
    <string name="brisatext">"
        O nome Brisa Leve, teve como inspiração a passagem de 1Reis 19, 11-15: … O Senhor lhe disse: "Saia e fique no monte, na presença do Senhor, pois o Senhor vai passar". Então veio um vento fortíssimo que separou os montes e esmigalhou as rochas diante do Senhor, mas o Senhor não estava no vento. Depois do vento houve um terremoto, mas o Senhor não estava no terremoto. Depois do terremoto houve um fogo, mas o Senhor não estava nele. E depois do fogo houve o murmúrio de uma brisa suave.
        Quando Elias ouviu, puxou a capa para cobrir o rosto, saiu e ficou à entrada da caverna. E uma voz lhe perguntou: "O que você está fazendo aqui, Elias?"     Ele respondeu: "Tenho sido muito zeloso pelo Senhor, Deus dos Exércitos. Os israelitas rejeitaram a tua aliança, quebraram os teus altares, e mataram os teus profetas à espada. Sou o único que sobrou, e agora também estão procurando matar-me". O Senhor lhe disse: "Volte pelo caminho por aonde veio, e vá para o deserto de Damasco. Chegando lá, unja Hazael como rei da Síria."

        “Depois do terremoto houve um fogo, mas o Senhor não estava nele. E depois do fogo houve o murmúrio de uma brisa suave”.

        O homem da brisa leve é o homem que ouve Deus em seu pior momento… Momento de agonia, tristeza e dor. Ele espera em várias situações pela manifestação de Deus pela qual já obteve respostas, mas a encontra onde não esperava que fosse à forma mais simples… Brisa Suave… Brisa Leve. A esse homem Deus dá uma ordem… Volte ao caminho por aonde veio… Para encontrarmos muitas vezes o caminho nos é necessário voltarmos ao começo. E “Chegando lá, unja…” Chegando onde somos chamados, seja profeta do Altíssimo. Só pode dar aquele que está cheio… Repletos do Espirito Santo.
        O Encontro de Elias com Deus na caverna é o nosso encontro com Deus em nossos momentos de crises e a maneira de superá-la.
        É o momento em que precisamos estar atentos para reconhecermos o anjo de Deus que nos alimenta e nos ajuda na caminhada. Brisa Leve, é se converte e se reencontra consigo, com Deus e com a missão.

        Brisa Leve significa o fato que obrigou Elias a mudar radicalmente de vida e o levou a uma visão totalmente nova das coisas."</string>

    <string name="cristina">"Cristina Mendes"</string>
    <string name="cris1">"Comunidade Luz da Vida</string>

    <string name="sface">Sagrada Face</string>
    <string name="sluz">Sacra Luz</string>
    <string name="dpaz">Dias de Paz</string>
    <string name="ssanto">Solo Santo</string>
    <string name="ruah">Ruah em Missão</string>
    <string name="amtm">Amar-te Mais</string>
    <string name="rs">Rodrigo Santana</string>
    <string name="alex">Alex Soares</string>
    <string name="title_activity_alimentacao">Alimentação</string>
    <string name="title_activity_patrocinadores">Patrocinadores</string>
    <string name="title_activity_folheto">Missa de Abertura</string>
    <string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>
    <string name="texto1">Missa de Abertura Shemá, Deus chama!</string>
    <string name="ritos">"Ritos Iniciais"</string>
    <string name="comentIni">"Comentário Inicial:"</string>
    <string name="comentIniText">"

    Shemá – palavra oriunda do hebraico, que significa ouve, escuta! Portanto: Escuta, Deus chama!.
    Assim como chamou por Samuel, ainda menino a dormir dentro do Santuário, onde se encontrava o Tabernáculo com a Arca da Aliança.
    Samuel ainda não conhecia o Senhor, Samuel não reconhecia a voz do Senhor, e por isso Ele o chamou três vezes… até que instruído por Eli, Samuel respondeu: “Fala Senhor, o teu servo escuta”, e Deus realizou grandes obras através de Samuel e em favor de seu povo!
    Deus nos chama a conhecê-lo melhor, e em sua companhia, sermos melhores…
    Cristãos melhores, pais melhores, filhos e filhas melhores, amigos melhores, irmãos melhores!
    Deus nos chama a partilhar, celebrar, e servir em Comunidade, Deus nos chama a nos doar em favor do próximo, assim como Ele fez…  Seja enquanto Coroinhas, Ministros, Leitores, Músicos, Membros das mais diversas pastorais: Catequese, Acolhida, Legião de Maria, Grupo de Jovens, Grupo de Oração, Ministério de Música, Liturgia, Vicentinos, ECC, Crisma, Batismo… etc
    Deus nos chama a resistir e a persistir…
    Resistir, a tudo o que possa nos afastar Dele!
    E persistir, professando a nossa fé com a vida, sendo Caridosos, Misericordiosos, Piedosos, Verdadeiros… Semelhantes ao Cristo!
    Deus chama por cada um de nós, chama por nossas comunidades, chama por nossa paróquia, chama por você!
    Este ano celebrando o ano Nacional Mariano, com o Shemá todo dedicado a Maria Nossa Mãe, sejamos obedientes ao que ela nos orienta: “Fazei tudo quanto ele vos disser”. João 2:5
    E em resposta a este chamado estaremos todos junto, nestes dois dias, para louvar, rezar, adorar, celebrar em comunhão.
    Estejamos de ouvidos e coração bem abertos, e tenhamos a sabedoria de Samuel ao responder a esse chamado…Sejam muito bem vindos: “Shemá, Deus chama!”
    Todos de pé, com muito entusiasmo, cantemos o canto de entrada e acolhamos o presidente de nossa celebração."</string>

    <string name="cantoEntrada">"1. Canto Entrada</string>

    <string name="acol">"2. Acolhida"</string>
    <string name="acolText">"\n\nPR: Em nome do Pai e do Filho e do Espirito Santo.\n\nAS.: Amém\n\nPR: A graça de Nosso Senhor Jesus Cristo, o amor do Pai e a comunhão do Espirito Santo estejam convosco.\n\nAS.: Bendito seja Deus que nos reuniu no amor de Cristo!\n\n\n*** ENTRADA DE NOSSA SENHORA***"</string>

    <string name="atoP">"3. Ato Penitencial"</string>
    <string name="atoPText">\n\nPR: Somos frágeis e pecadores. Mesmo assim, o Senhor nos ama, convoca e envia para sermos anunciadores de sua misericórdia. Reconheçamos as nossas culpas para bem celebrarmos os santos mistérios.
    \n\nCanto Ato Penitencial\n\n
    PR: Deus, Pai misericordioso tenha compaixão de nós, perdoe os nossos pecados e nos conduza a vida Eterna\n
    AS.: Amém</string>
    <string name="oracaoDia">4. Oração do Dia</string>
    <string name="oracaoDiaText">\n\n
    PR: OREMOS: Velai, ó Deus sobre a nossa família, com incansável amor; e, como só confiamos na vossa graça, guardai-nos sob a vossa proteção. Por nosso Senhor Jesus Cristo, vosso Filho, na unidade do Espírito Santo.\n\n
    AS.: Amém</string>

    <string name="liturgia">Liturgia da Palavra</string>
    <string name="litText">"
    Jesus supre nossa fraqueza, dando-nos forças suficientes para nos tornarmos anunciadores de seu amor e sua misericórdia. Atentos ouçamos, “Shemá, Deus chama!”."</string>

    <string name="firstLeit">5. Primeira Leitura (I Samuel 3, 1-11)</string>
    <string name="firstLeitText">"
    \n
        O menino Samuel servia ao Senhor, sob as ordens de Eli. A palavra do Senhor se manifestava raramente nesse tempo e as visões não eram frequentes. Certo dia, Eli estava deitado em seu quarto. Seus olhos começavam a enfraquecer e ele já não podia enxergar. A lâmpada do santuário ainda não tinha sido apagada e Samuel estava deitado no santuário do Senhor, onde se encontrava a arca de Deus. O Senhor chamou: "Samuel, Samuel". Ele respondeu: "Estou aqui". Ele foi correndo para junto de Eli e disse: "Estou aqui. O senhor me chamou?" Eli respondeu: "Não, eu não chamei você. Vá se deitar". Samuel foi se deitar, e o Senhor o chamou outra vez, Samuel se levantou, foi até onde Eli estava, e lhe disse: "Estou aqui. O senhor me chamou?", Eli respondeu: "Não chamei você, meu filho. Vá se deitar." Samuel ainda não conhecia o Senhor, e a palavra do Senhor ainda não lhe tinha sido revelada. O Senhor tornou a chamar Samuel pela terceira vez. Samuel se levantou, foi onde Eli estava, e lhe disse: "Estou aqui. O senhor me chamou?" Então Eli percebeu que era o Senhor quem estava chamando o menino, e disse a Samuel: "Vá e fique deitado. Se alguém chamar você de novo, diga: ‘Fala Senhor, que o teu servo escuta’". E Samuel foi se deitar no seu lugar. O Senhor se apresentou e o chamou como antes: "Samuel, Samuel". Então Samuel respondeu: "Fala Senhor, que o teu servo escuta".
\n- Palavra do Senhor.
- Graças a Deus."</string>

    <string name="salmo">6. Salmo Responsorial (137)</string>
    <string name="salmoText">\n\n
    — Vou cantar-vos ante os anjos, ó Senhor,/ e ante o vosso templo vou prostrar-me.\n\n

    — Ó Senhor, de coração eu vos dou graças,/ porque ouvistes as palavras dos meus lábios!/ Perante os vossos anjos vou cantar-vos/ e ante o vosso templo vou prostrar-me.\n
    — Eu agradeço vosso amor, vossa verdade,/ porque fizestes muito mais que prometestes;/ naquele dia em que gritei, vós me escutastes/ e aumentastes o vigor da minha alma.\n
    — Os reis de toda a terra hão de louvar-vos,/ quando ouvirem, ó Senhor, vossa promessa./ Hão de cantar vossos caminhos e dirão:/ “Como a glória do Senhor é grandiosa!”\n
    — Estendereis o vosso braço em meu auxílio/ e havereis de me salvar com vossa destra./ Contemplai em mim a obra começada;/ ó Senhor, vossa bondade é para sempre!/ Eu vospeço: não deixeis inacabada/ esta obra que fizeram vossas mãos!</string>
    <string name="secondLeit">7. Segunda Leitura (1Cor 15,3-8.11)</string>
    <string name="secondLeitText">"
    Leitura da Primeira Carta de São Paulo aos Coríntios:\n
    Irmãos: 3O que vos transmiti, em primeiro lugar, foi aquilo que eu mesmo tinha recebido, a saber: que Cristo morreu por nossos pecados, segundo as Escrituras; 4que foi sepultado; que, ao terceiro dia, ressuscitou, segundo as Escrituras; 5e que apareceu a Cefas e, depois, aos Doze.
    6Mais tarde, apareceu a mais de quinhentos irmãos, de uma vez. Destes, a maioria ainda vive e alguns já morreram. 7Depois, apareceu a Tiago e, depois, apareceu aos apóstolos todos juntos. 8Por último, apareceu também a mim, como a um abortivo.
    11É isso, em resumo, o que eu e eles temos pregado e é isso o que crestes.\n\n- Palavra do Senhor.
- Graças a Deus."</string>
    <string name="aclmEvangelho">8. Aclamação ao Evangelho (Jo 2, 1-11)</string>
    <string name="evangelho">9. Evangelho</string>
    <string name="evangelhoText">"
    — O Senhor esteja convosco.
    — Ele está no meio de nós!
    — PROCLAMAÇÃO do Evangelho de Jesus Cristo + segundo São João.
    — Glória a vós, Senhor!

    Naquele tempo, E, ao terceiro dia, fizeram-se umas bodas em Caná da Galiléia; e estava ali a mãe de Jesus.
    E foi também convidado Jesus e os seus discípulos para as bodas.
    E, faltando vinho, a mãe de Jesus lhe disse: Não têm vinho.
    Disse-lhe Jesus: Mulher, que tenho eu contigo? Ainda não é chegada a minha hora.
    Sua mãe disse aos serventes: Fazei tudo quanto ele vos disser.
    E estavam ali postas seis talhas de pedra, para as purificações dos judeus, e em cada uma cabiam dois ou três almudes.
    Disse-lhes Jesus: Enchei de água essas talhas. E encheram-nas até em cima.
    E disse-lhes: Tirai agora, e levai ao mestre-sala. E levaram.
    E, logo que o mestre-sala provou a água feita vinho (não sabendo de onde viera, se bem que o sabiam os serventes que tinham tirado a água), chamou o mestre-sala ao esposo,
    E disse-lhe: Todo o homem põe primeiro o vinho bom e, quando já têm bebido bem, então o inferior; mas tu guardaste até agora o bom vinho. Jesus principiou assim os seus sinais em Caná da Galiléia, e manifestou a sua glória; e os seus discípulos creram nele.

    — Palavra da Salvação.
    — Glória a vós, Senhor."</string>

    <string name="homilia">10. Homilia</string>
    <string name="profissaoFe">11. Profissão de fé</string>
    <string name="profFeText">"\nPR: Creio em Deus Pai....."</string>
    <string name="preces">12. Preces da Assembleia</string>
    <string name="precesText">"
    PR: Supliquemos a Deus, que se revelou à humanidade através de Jesus Cristo, e chama por todos nós, para que possamos colaborar em seu projeto de Salvação

    A nossa resposta será:\n\nFala Senhor, que o teu servo escuta! TODOS: Fala Senhor, que o teu servo escuta!

    1 – Pela Santa Igreja de Deus, em todas as suas atividades missionárias, para que não se deixe abater pelas dificuldades, e persevere no anúncio do Reino, sempre ouvindo a voz de Deus, rezemos:
    TODOS: Fala Senhor, que o teu servo escuta!

    2 – Pelo Papa Francisco, nosso bispo Dom Paulo Francisco, por todos os bispos, presbíteros e anunciadores do Evangelho, para que o Senhor os conserve na fidelidade à missão, de modo especial diante das situações mais difíceis, rezemos:
    TODOS: Fala Senhor, que o teu servo escuta!

    3 – Pelo ano Nacional Mariano, que seus frutos sejam abundantes e alcancem a todos pela intercessão de Nossa Senhora, rezemos:
    TODOS: Fala Senhor, que o teu servo escuta!

    4 – Por nossas comunidades, para que, até mesmo diante do desafio de recomeçar ações evangelizadoras, tendo que novamente lançar as redes, não desanimem, mas perseverem de corações e ouvidos sempre abertos, rezemos:
    TODOS: Fala Senhor, que o teu servo escuta!

    5 – Por todos nós, participantes e servos do Shemá, Deus chama, para que se revigore em nós o compromisso de sempre receber e anunciar Jesus às outras pessoas, rezemos:
    TODOS: Fala Senhor, que o teu servo escuta!

    6 – Pelo “Shemá, Deus chama”, que seja um grande momento de graças em nossas vidas, e que estejamos atentos a este chamado que Deus nos faz, Ide e anunciai, rezemos:
    TODOS: Fala Senhor, que o teu servo escuta!

    PR: Pai de misericórdia, por intercessão da Bem Aventurada Virgem Maria, acolhei compassivo as preces que fazemos aqui reunidos, para que, conscientes de que somos todos chamados a sermos evangelizadores, possamos nos alegrar e sempre responder ao teu chamado prontamente, assim como Samuel. Por Cristo, nosso Senhor.
    AS.: Amém"</string>
    <string name="LitEucaristica">Liturgia Eucarística</string>
    <string name="comentOfer">Comentário Ofertório:</string>
    <string name="comentOferText">"
    Neste momento ofertamos pão e vinho, bem como tudo o que somos e temos!
    Dons que se ofertam, cheios de gratidão e alegria, ao Senhor que nos chama a cada dia!
    Seguem em procissão a imagem dos padroeiros, representando esta paróquia e suas comunidades, todos nós, que aqui estamos por escutar e responder a este chamado!
    Matriz São Francisco de Assis, Comunidades: Santa Clara, São Bento, Nossa Senhora do Perpétuo Socorro, Santa Rita de Cássia, São Lucas, Nossa Senhora da Visitação, Nossa Senhora da Abadia.</string>

    <string name="ofertas">13. Ofertas</string>
    <string name="convOracao">14. Convite à Oração</string>
    <string name="convOracaoText">"
    PR: Orai, irmãos e irmãs, para que levando ao altar as alegrias e fadigas de cada dia, nos disponhamos a oferecer um sacrifico aceito por Deus Pai todo-poderoso.
    AS.: Receba o Senhor por tuas mãos este sacrifício, para a glória do seu nome para nosso bem e de toda a santa Igreja."</string>

    <string name="oracaoOfer">15. Oração sobre as Oferendas</string>
    <string name="oracaoOferText">"
    PR: Senhor nosso Deus, que criastes o pão e o vinho para alimento da nossa fraqueza, concedei que  se tornem para nós sacramento da vida eterna. Por Cristo, nosso Senhor.
    AS.: Amém"</string>

    <string name="oracaoEucaristica">16. Oração Eucarística II</string>
    <string name="oracaoEucaristicaText">"
    PR: O Senhor esteja convosco.
    AS.: Ele está no meio de nós.
    PR: Corações ao alto.
    AS.: O nosso coração está em Deus.
    PR: Demos graças ao Senhor, nosso Deus.
    AS.: É nosso dever e nossa salvação.

    PR: Na verdade, é justo e necessário, é nosso dever e salvação dar-vos graças, sempre e em todo o lugar, Senhor, Pai santo, Deus eterno e todo-poderoso, por Cristo, Senhor nosso.
    Ele é a vossa palavra viva, pela qual tudo criastes. Ele é o nosso salvador e redentor, verdadeiro homem, concebido do Espírito Santo e nascido da Virgem Maria. Ele, para cumprir a vossa vontade e reunir um povo santo em vosso louvor, estendeu os braços na hora da sua paixão a fim de vencer a morte e manifestar a ressurreição.
    Por ele os anjos celebram vossa grandeza e os santos proclamam vossa glória. Concedei-nos também a nós associar-nos a seus louvores, CANTANDO a uma só voz:

    PR: Na verdade, ó Pai, vós sois santo e fonte de toda santidade. Santificai, pois, estas oferendas, derramando sobre elas o vosso Espírito, a fim de que se tornem para nós o Corpo e † o Sangue de Jesus Cristo, vosso Filho e Senhor nosso.
    AS.: Santificai nossa oferenda, ó Senhor!

    PR: Estando para ser entregue e abraçando livremente a paixão, ele tomou o pão, deu graças e o partiu e deu a seus discípulos, dizendo:
    TOMAI, TODOS, E COMEI: ISTO É O MEU CORPO, QUE SERÁ ENTREGUE POR VÓS.

    Do mesmo modo, ao fim da ceia, ele tomou o cálice em suas mãos, deu graças novamente o deu a seus discípulos, dizendo:
    TOMAI, TODOS, E BEBEI: ESTE É O CÁLICE DO MEU SANGUE, O SANGUE DA NOVA E ETERNA ALIANÇA, QUE SERÁ DERRAMADO POR VÓS E POR TODOS,
    PARA A REMISSÃO DOS PECADOS. FAZEI ISTO EM MEMÓRIA DE MIM.
    Eis o mistério da fé!
    AS.: Todas as vezes que comemos deste pão e bebemos deste cálice, anunciamos, Senhor, a vossa morte, enquanto esperamos a vossa vinda!

    PR: Celebrando, pois, a memória da morte e ressurreição do vosso Filho, nós vos oferecemos, ó Pai, o pão da vida e o cálice da salvação; e vos agradecemos por que nos tornastes dignos de estar aqui na vossa presença e vos servir.
    AS.: Recebei, ó Senhor, a nossa oferta!

    PR: E nós vos suplicamos que, participando do Corpo e Sangue de Cristo, sejamos reunidos pelo Espírito Santo num só corpo.
    AS.: Fazei de nós um só corpo e um só espírito!

    PR: Lembrai-vos, ó Pai, da vossa Igreja que se faz presente pelo mundo inteiro: que ela cresça na caridade com o papa N., com o nosso bispo N. e todos os ministros do vosso povo.
    AS.: Lembrai-vos, ó Pai, da vossa Igreja!

    PR: Lembrai-vos também dos (outros) nossos irmãos e irmãs que morreram na esperança da ressurreição e de todos os que partiram desta vida: acolhei-os junto a vós na luz da vossa face.
    AS.: Lembrai-vos, ó Pai, dos vossos filhos!

    PR: Enfim, nós vos pedimos, tende piedade de todos nós e dai-nos participar da vida eterna, com a virgem Maria, mãe de Deus, com os santos apóstolos e todos os que neste mundo vos serviram, a fim de vos louvarmos e glorificarmos por Jesus Cristo, vosso Filho.
    AS.: Concedei-nos o convívio dos eleitos!

    PR: Por Cristo, com Cristo, em Cristo, a vós, Deus Pai todo poderoso, na unidade do Espírito Santo, toda a honra e toda a glória, agora e para sempre.
    AS.: Amém!"</string>

    <string name="ritoComunhao">17. Rito da Comunhão</string>
    <string name="ritoComunhaoText">"
    PR: Rezemos, com amor e confiança, a oração que o Senhor Jesus nos ensinou:\n
    T: Pai nosso…"</string>

    <string name="comunhao">18. Comunhão</string>
    <string name="posComunhao">19. Depois da Comunhão</string>
    <string name="posComunhaoText">"
    PR: OREMOS: Ó Deus, vós quisestes que participássemos do mesmo pão e mesmo cálice; fazei-nos viver de tal modo unidos em Cristo, que tenhamos a alegria de produzir muitos frutos para a salvação do mundo. Por Cristo nosso Senhor.
    AS.: Amém"</string>

    <string name="ritosFinais">Ritos Finais</string>
    <string name="recados">Recados:</string>
    <string name="recadosText">"
    **Durante os recados equipe de liturgia, acólitos e ministros, preparam para translado do Santíssimo Sacramento para a Capela."</string>
    <string name="precosAlim">"Bebidas - R$ 3,00
Água - R$ 2,00
Leite - R$ 1,00
Pão de Queijo - R$ 1,50
Pastel - R$ 3,00
Pão com Pernil - R$ 4,00
Macarrão - R$ 4,00
Galinhada - R$ 4,00"</string>
</resources>
