<resources>
    <string name="app_name">Shemá, Deus Chama!</string>
    <string name="go_to">Local do Evento!</string>
    <string name="rota">Clique abaixo para traçar a rota</string>
    <string name="go_to2">Me leve até Lá!</string>
    <string name="api_maps_key">AIzaSyC0aRVqE7vZjCwJ3m3ZpSYEVJ51_Bc4s2A</string>
    <string name="cronog">Cronograma</string>
    <string name="ac">Área Central</string>
    <string name="capela">Capela</string>
    <string name="ptr">Patrocinadores</string>
    <string name="praca">Alimentação</string>
    <string name="pregador">Pregadores</string>
    <string name="day1">Sábado</string>
    <string name="day2">Domingo</string>
    <string name="historia">Sobre</string>
    <string name="faq">Site</string>
    <string name="site">https://www.shemadeuschama.com/</string>
    <string name="sitePatrocinadores">https://www.shemadeuschama.com/patrocinadores</string>
    <string name="help">Mapa</string>
    <string name="title_activity_history">Sobre o Shemá</string>
    <string name="title_cronograma">Cronograma</string>
    <string name="title_main">Shemá, Deus Chama!</string>
    <string name="title_mapa">Local do Evento</string>
    <string name="title_patroc">Patrocinadores</string>
    <string name="au">Ouro</string>
    <string name="pt">Prata</string>
    <string name="brz">Bronze</string>
    <string name="large_text">"      A ideia do Projeto foi apresentada pelo Padre João Evangelista ao Ministério de Música Tabernáculo, após a celebração das 09:30h, no dia 15/11/2015, na Comunidade Santa Clara.
        Ele disse que durante a Missa ficou pensando em um Evento, que envolvesse música, adoração e as comunidades da paróquia, especialmente voltado para os jovens. Disse ainda que havia em seu pensamento um nome, Shemá, e nos pediu que nos colocássemos a serviço, para que esse propósito se tornasse realidade.
        Tão logo o Ministério se dispôs, e no dia seguinte aconteceu a 1ª reunião para tratar a respeito, na qual foi assumido o compromisso de oração diário, terço diário, na intenção do Shemá.
        As ideias foram evoluindo, Deus foi direcionando, e no dia 22/12/2015 houve uma reunião com o Pe. João, na qual foi apresentado o esboço do projeto. Ele aprovou tudo, e pediu que as pessoas fossem chamadas a servir. Ainda nesta reunião o padre direcionou uma leitura bíblica: Samuel Capítulo 3,1-10. Que relata um chamado de Deus para Samuel. Aconteceu no Santuário, onde estava a Arca de Deus, o objeto mais sagrado, representação Própria de Deus entre os homens, que por sua vez ficava dentro do Tabernáculo, uma tenda, uma Tenda Móvel - Morada do Senhor.
        Assim surgiu o "Shemá, Deus chama!""
    </string>
    <string name="shema_cit">"Shemá - palavra oriunda do hebraico, que significa ouve, escuta!
Portanto: Escuta, Deus chama!</string>
    <string name="large_text2">
        "       Surgiu em resposta a um chamado de Deus, assim como chamou por Samuel… Chamou pelo Ministério Tabernáculo, chama a cada um de nós, chama por nossas comunidades, e por muitos outros que sequer sabemos quem são, onde estão, de onde virão… Sabemos apenas que Deus chama, por isso estamos aqui!
       Que possamos responder sempre, assim como Samuel: "Fala Senhor, teu servo escuta"
    </string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_main_scroll">Shemá, Deus Chama!</string>
</resources>
